<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Devops on CLOUDMATE Tech</title>
    <link>/tags/devops/</link>
    <description>Recent content in Devops on CLOUDMATE Tech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DevTest 통한 DevOps 구성하기</title>
      <link>/2021/02/16/devtest-%ED%86%B5%ED%95%9C-devops-%EA%B5%AC%EC%84%B1%ED%95%98%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/02/16/devtest-%ED%86%B5%ED%95%9C-devops-%EA%B5%AC%EC%84%B1%ED%95%98%EA%B8%B0/</guid>
      <description>1. DevOps 정의 DevOps란 개발(Development)과 운영(Operation)을 결합한 혼성어로 소프트웨어 개발 방법론의 하나이다.
개발 과정을 들어가게 되면 개발 환경 구축, 모니터링 등의 업무처럼 담당자가 명확히 정해지지 않은 업무들이 생기고 대부분을 개발자들이 처리하다 보니 업무 처리하는 데에 있어 불균형이 발생하여 업무 분배를 명확히 하고 이에 집중하는 것이 매우 중요하다. 이를 위해서 DevOps는 애자일 방법론, 파이프라인 구축, 자동화 도구를 조직에 도입하여 개발과 운영을 보다 쉽게 실행하고 그 과정을 대시보드를 통해 공유하고 투명하게 공개하여 소통과 협업을 할 수 있게 해준다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>남부여성발전센터 멘토링데이 강연 후기</title>
      <link>/2020/08/07/nambu_womanup_mentoring/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/07/nambu_womanup_mentoring/</guid>
      <description>강연 제의 얼마 전, 좋은 기회가 생겨 남부여성발전센터 에서 주최하는 멘토링데이의 멘토로 학생들 앞에서 짧은 강연을 하였습니다.
강연이라 하기에도 부끄러운 짧은 1시간 동안의 토크.. 정도 이지만, 외부 강연에서의 첫 발을 내딛는다 생각하고 강연에 임하게 되었습니다.
사실, 평소 사람들 앞에 나서 무언가 발표하고 이야기 하는 것을 어려워 하는 편입니다. 진행을 매끄럽게 하기가 어렵달까요. 물흐르듯 자연스럽게 진행하시는 분들을 보면 너무 신기하고 부럽습니다.
그래서 처음 남부여성발전센터에서 강연 제의를 받았을 때 많이 망설였었는데요,
지금 겁난다고 피하고 안하면 앞으로도 영원히 안하게 될 것 같아 도전(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Devops와 AKS배포 관리 2편 - Docker 이미지의 AKS 배포</title>
      <link>/2020/07/22/azuredevopsonaks2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/22/azuredevopsonaks2/</guid>
      <description>Azure Devops 프로젝트 위치
Azure Devops와 AKS배포 관리 2편 - Docker 이미지의 AKS 배포 빌드된 어플리케이션을 배포하는 방법은 여러가지 방법이 있다. 통합된 Devops 툴을 사용하기 전에는 Jenkins와 같은 빌드서버에서 Ansible과 같은 배포툴로 서버에 배포했다. 그러기 위해서는 어플리케이션에 따른 빌드환경과 배포환경을 직접 셋팅이 필요했다. 통합된 Devops와 Cloud Service는 이러한 작업을 상당히 줄여준다.
아래는 전체 아키텍쳐이다. 상당히 통합되어 있어보인다.  여러개의 어플리케이션 구현을 위해 Mysql을 직접 배포해보았다.
 2편 구현 목표  Artifact 배포 Manifest 파일을 통해 Kubernetes에 Application을 배포.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Devops와 AKS배포 관리 1편 - 프로젝트 생성부터 Docker 빌드</title>
      <link>/2020/07/10/azuredevopsonaks1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/10/azuredevopsonaks1/</guid>
      <description>Azure Devops 프로젝트 위치
Azure Devops와 AKS배포 관리 1편 - 프로젝트 생성부터 Docker 이미지 빌드 목차  Azure Devops, AKS란? 구현 목표 Devops 구현   Board Repo Build  ACR(Azure Container Repository) Azure KeyVault Environment Variable 파이프라인 구성    Azure Devops 그리고 AKS Azure Devops란? Azure Devops는 아래와 같이 많은 기능들을 제공하고있다.
  Dashboard - 프로젝트의 전반적인 현황을 한눈에 볼 수 있다. Board - 에자일 방법론에 맞게 계획을 세우고 반복할 수있다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
