<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS on CLOUDMATE Tech</title>
    <link>https://cloudmatelabs.github.io/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in AWS on CLOUDMATE Tech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cloudmatelabs.github.io/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AWS DMS를 활용하여 Oracle에서 MySQL로 DB 마이그레이션 하기</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2020/11/16/db_migration_from_oracle_to_mysql_in_aws_ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2020/11/16/db_migration_from_oracle_to_mysql_in_aws_ec2/</guid>
      <description>시작하기 전에 현대차, 카카오, KT, 대한항공 등 에서 촉발된 탈(脫) Oracle 프로젝트(escape from oracle)는 오픈소스 DB, 클라우드 DB 의 안정성이 높아지면서 국내 뿐만 아니라 해외에서 먼저 트렌드로 자리잡았으나, 그럼에도 불구하고 현존 RDBMS 중 성능 최강인 (가격도 최강) Oracle 을 100% 대체할 수 있는 RDBMS는 안타깝게도 아직까지는 없다고 생각합니다. (2020년말기준) 그렇기 때문에 Oracle에서 벗어나려면 Oracle에서만 지원하는 기능을 어떻게 타겟DB에서 대체 또는 구현할지 에 대한 깊은 고민이 필요합니다. (굳은 신념도 필요합니다.)
이번 C고객사에서는 시범적으로 기존 온프레미스 Oracle 의 레플리카를 퍼블릭 클라우드 환경으로 마이그레이션 하여 향후에 있을 감사 등 에 대응할 수 있길 원하셨습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Volume Ontap으로 AWS-Azure data migration 하기 (1편 CVO 소개)</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2020/07/13/cloudontap-%EC%86%8C%EA%B0%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2020/07/13/cloudontap-%EC%86%8C%EA%B0%9C/</guid>
      <description>Netapp의 Cloud volume ontap 서비스를 구축 밎 사용해봄으로서 느꼈던점등을 리뷰하고자 합니다.
CVO는 스토리지로 유명한 Netapp 에서 출시한 제품으로 운용 및 관리의 편의성에 주요 초점이 맞춰저 있는것이 느껴졌습니다.
Netapp CVO 소개 Netapp Ontap 제품군을 통해 그 데이터가 어디에 어떤형식으로 보관되어 있든 엑세스 및 관리를 일원화 할 수 있습니다.
IDC나 서버에 있는 파일 시스템 기반 데이터와 오브젝트나 블록기반에 스토리지에 분산되어 저장되어 있더라도 Ontap 제품군을 통해 migration 및 동기화 백업등이 가능하며 데이터관리자가 각기 필요로 하는 곳에 데이터 제공하는 작업이 매우 간결해집니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Volume Ontap으로 AWS-Azure data migration 하기 (2편 AWS-Azure 환경구성 및 설치)</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2020/07/13/cloudontap-%ED%99%98%EA%B2%BD-%EA%B5%AC%EC%84%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2020/07/13/cloudontap-%ED%99%98%EA%B2%BD-%EA%B5%AC%EC%84%B1/</guid>
      <description>CVO 라이선스 발급이 늦어져서 어쩔수 없이 Azure-AWS 네트워크 환경구성부터 포스팅하게 되었습니다. 먼저 Cloudmanager를 배포하시는것을 권장드립니다.
CVO를 배포하기위한 네트워크 환경 만들기 Azure와 AWS console을 양쪽에 켜두고 작업해야 하기떄문에 복잡할 수 있습니다.
네트워크 구성에 고민하고 싶지 않다고 생각하시는 분은 김세준님이 작성한 AWS-Azure VPN 테라폼으로 자동생성하기 게시물을 참조하여 기본설정으로 진행하시기 바랍니다.
Azure와 AWS간 VPN 연결하기 (Terraform)
아무래도 스토리지관련 서비스이다보니 네트워크가 빠르고 안정적인것이 필요합니다. AWS DX와 같이 전용선 서비스를 사용하여 AWS 와 Azure 사이에 대역폭을 확보한다면 좀 더 강력한 성능을 확인 하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetApp Insight 2019 후기(1/2)</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2019/11/28/insight2019_1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2019/11/28/insight2019_1/</guid>
      <description>주저리주저리 10월 28일~30일에 라스베가스에서 NetApp의 최대 행사인 NetApp Insight 2019를 다녀왔습니다. 이미 한달(!!)이나 지난 후기입니다만, 그래도 너그러운 마음으로 봐주시면 감사하겠습니다. 우선 행사에 참석할 수 있게 많은 도움을 주신 NetApp 관계자 여러분들께 진심으로 감사의 말씀 올립니다.(열심히 하겠습니다!) 이번 행사는 곧이어 쓸 Microsoft Ignite 2019 행사와 패키지(?)로 가게되어 앞뒤로 휴가를 붙여서 샌프란시스코-라스베가스(행사)-올랜도(행사)-뉴욕 이렇게 다녀왔습니다. 이번 라스베가스에서 느낀 점은 사막은 사막이라는 겁니다. 엄청 건조해서 로션을 하루에 두번씩 발라도 몸이 갈라지는게 느껴질 정도네요. 사막인데다 미국은 온풍기가 돌기에 물에 젖은 수건이 4시간만에 마르는 기적을 볼 수 있었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetApp Insight 2019 후기(2/2)</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2019/11/28/insight2019_2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2019/11/28/insight2019_2/</guid>
      <description>Insight 2019 행사 2일차 행사 2일차엔 Keynote가 있어서 모든 행사가 9시에 시작합니다. 오전 내내 Keynote를 하는 일정입니다. 동영상과 행사 스케치는 NetApp Insight Keynote에서 확인하실 수 있습니다. Keynote에서 주요하게 다룬 내용은 총 5가지입니다.
  Build Your Data Fabric 앞서 1일차때 들었던 두번째 세션의 내용입니다. Data Fabric은 온프레스 및 멀티클라우드 환경에 걸친 다양한 엔드 포인트에서 일관된 기능을 제공하는 아키텍처 및 데이터 서비스 세트입니다. 최근 많은 기업이 디지털 트랜스포밍을 하고 인프라를 혁신하는 가운데 데이터 관리에 대한 고민이 깊어질 것입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure와 AWS간 VPN 연결하기 (Terraform)</title>
      <link>https://cloudmatelabs.github.io/2019/08/09/post/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cloudmatelabs.github.io/2019/08/09/post/</guid>
      <description>Azure Virtual Network와 AWS VPC(Virtual Private Cloud)를 논리적으로 연동하고 싶은 분들이 계실 것입니다. Azure를 사용하면서 AWS도 함께 사용하고 싶고, 각각 Cloud 업체의 장점을 활용하고 싶을 수도 있습니다. 그러한 경우 두 개의 Network를 논리적으로 연결하고 싶은 욕망이 생길 것이고 이를 관리하길 원하실 것입니다.
그러한 요구사항을 해소하기 위해 Azure Virtual Network Gateway와 AWS VPN Connection을 연결하여 Azure Virtual Network와 AWS VPC를 논리적으로 연결하는 방법에 대해 알아봅시다.
 Azure_to_AWS_VPN  Azure Virtual Network Gateway Azure Virtual Network Gateway(Network GW)는 IPSec VPN(Site-to-Site)과 SSL VPN(Point to Site)을 모두 지원합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
